鄭耀棠：工聯會一直爭取集體談判權 籲政府勿縮

九巴解僱車長風波全城關注。工聯會榮譽會長鄭耀棠昨被問到九巴接連發生勞資爭拗，是否因無立法制訂「集體談判權」，鄭耀棠稱無必然關係，又指工聯會一直爭取「集體談判權」。

1997年臨時立法會通過廢除《集體談判權條例》，當時鄭耀棠投「棄權票」。昨天被問到九巴接連發生勞資爭拗是否「昨日所作的因，種下今天的果」，鄭耀棠指兩者沒必然關係，重申當年審議時間不足。

鄭耀棠又稱，工聯會一直爭取成立中央、行業和企業三層談判機制，惟僱主強烈反對，而無論是殖民地政府或特區政府，對「集體談判權」都相當忌諱。他要求政府勿再「縮沙」，僱主也應持開明態度，訂立「集體談判權」。

另外，當年就《集體談判權條例》投下贊成票、現為勞工及福利局長的羅致光昨日表示，本港情況較複雜，不少公司同時有多個工會，各工會存在競爭，對勞資談判不理想，難達共識。

點解可以咁無恥都有